1.中华人民共和国的一切权力属于        。
  A.人民
  B.国家
  C.工人阶级
  D.农民
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第二条）
2.凡具有中华人民共和国国籍的人都是中华人民共和国        。
  A.公民
  B.人民
  C.居民
  D.华人
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第三十三条）
3.国家实行社会主义        经济。
  A.市场
  B.计划
  C.混合所有制
  D.集体所有制
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第十五条）
4.中华人民共和国的国家机构实行        的原则。
  A.民主集中制
  B.集体表决制
  C.人民监督制
  D.议事协调制
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第三条）
5.在特别行政区内实行的制度按照具体情况由        以法律规定。
  A.全国人民代表大会
  B.香港特区政府
  C.香港特首
  D.国务院
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第三十一条）
6.最高人民法院        地方各级人民法院和专门人民法院的审判工作。
  A.监督
  B.指导
  C.领导
  D.决定
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第一百三十二条）
7.最高人民检察院        地方各级人民检察院和专门人民检察院的工作。
  A.领导
  B.监督
  C.指导
  D.决定
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第一百三十七条）
8.城市的土地属于        所有。
  A.城市
  B.国家
  C.人民
  D.集体
答案：B
解析：（《中华人民共和国宪法》第十条）
9.        是最高国家权力机关的执行机关。
  A.中华人民共和国国务院
  B.全国人民代表大会常务委员会
  C.最高人民检察院
  D.最高人民法院
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第八十五条）
10.人民行使国家权力的最高机关是        。
  A.全国人民代表大会
  B.地方各级人民代表大会
  C.村民自治委员会
  D.各级行政机关
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第二条、第五十七条）
11.下列属于集体所有的土地有        。
  A.宅基地
  B.自留地
  C.自留山
  D.以上都是
答案：D
解析：（《中华人民共和国宪法》第十条）
12.下列不属于全国人民代表大会行使的职权有        。
  A.监督宪法的实施
  B.选举最高人民法院院长
  C.审查和批准国家的预算和预算执行情况的报告
  D.规定和决定授予国家的勋章和荣誉称号
答案：D
解析：（《中华人民共和国宪法》第六十二条、第六十七条）
13.设立人民代表大会和人民政府的组织不包括        。
  A.省、直辖市
  B.县、市、市辖区
  C.乡、民族乡、镇
  D.村
答案：D
解析：（《中华人民共和国宪法》第九十五条）
14.中华人民共和国        ，不分民族、种族、性别、职业、家庭出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限，都有选举权和被选举权；但是依照法律被剥夺政治权利的人除外。
A.年满十八周岁的公民
B.年满十六周岁的公民
C.年满二十周岁的公民
D.年满十四周岁的公民
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第三十四条）
15.中国人民政治协商会议是        。
A.群众团体
B.国家政权机关 
C.国家权力机关的常设机构
D.有广泛代表性的统一战线组织
答案：D
解析：（《中华人民共和国宪法》序言）
16.根据宪法规定，依照法律服兵役和参加民兵组织是中华人民共和国公民的        。
A.权利和义务
B.神圣职责
C.光荣义务
D.神圣权利
答案：C
解析：（《中华人民共和国宪法》第五十五条）
17.根据宪法规定，制基本法律的职权属于        。
A.全国人民代表大会
B.全国人大常委会
C.全国人大及其常委会
D.全国人大法律委员会
答案：A
解析：（《中华人民共和国宪法》第五十二条）
18.根据宪法规定，我国的根本制度是        。
A.民主集中制
B.人民代表大会制度
C.社会主义制度
D.人民民主专政制度
解析：（《中华人民共和国宪法》第一条）
答案：C
19.民法调整平等主体的自然人、法人和        组织之间的人身关系和财产关系。
A.政府
B.国家
C.单位
D.非法人
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二条）
20.民事主体从事民事活动，应当遵循        原则，合理确定各方的权利和义务。
A.平等
B.自愿
C.互利
D.公平
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第六条）
21.民事主体从事民事活动，应当遵循        原则，秉持诚实，恪守承诺。
A.平等
B.自愿
C.诚信
D.公平
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第七条）
22.自然人下落不明满        年的，利害关系人可以向人民法院申请宣告该自然人死亡。
A.一
B.二
C.三
D.四
答案：D
《中华人民共和国民法典》第四十六条）
23.自然人从        时起到死亡时止，具有民事权利能力，依法享有民事权利，承担民事义务。
A.成年
B.出生
C.年满8周岁
D.年满16周岁
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第十三条）
24.        周岁以上的未成年人，以自己的劳动收入为主要生活来源的，视为完全民事行为能力人。
A.十四
B.十五
C.十六
D.十八
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第十八条）
25.        周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。
A.八
B.九
C.十四
D.十六
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第十九条）
26.不满        周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。
A.八
B.九
C.十四
D.十六
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第二十条）
27.自然人下落不明满        年的，利害关系人可以向人民法院申请宣告该自然人为失踪人。
A.一
B.二
C.三
D.五
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四十条）
28.非营利法人包括事业单位、社会团体、基金会、        等。
A.政府部门
B.军队
C.国有企业
D.社会服务机构
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第八十七条）
29.个体工商户的债务，个人经营的，以个人财产承担；家庭经营的，以家庭财产承担；无法区分的，以        财产承担。
A.个人 
B.个人账户
C.家庭
D.个人及家庭
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第五十六条）
30.法人以其       财产独立承担民事责任。
A.全部
B.有限
C.股东
D.部分
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六十条）
31.根据《民法典》，营利法人包括有限责任公司、股份有限公司和        等。
A.事业单位
B.社会团体
C.基金会
D.其他企业法人
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第七十六条）
32.非法人组织不包括        。
A.个人独资企业
B.合伙企业
C.不具有法人资格的专业服务机构
D.股份公司
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百零二条）
33.非法人组织的财产不足以清偿债务的，其出资人或者设立人承担        。
A.有限责任
B.无限责任
C.不承担责任
D.无法确定
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百零四条）
34.为了公共利益的需要，依照法律规定的权限和程序征收、征用不动产或者动产的，        。
A．给予一定的赔偿
B.不用补偿
C.可以给予补偿
D.应当给予公平、合理的补偿
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百一十七条）
35.民事法律行为部分无效，不影响其他部分效力的，其他部分        。
A.无效
B.仍然有效
C.附条件有效
D.附条件无效
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百五十六条）
36.民事法律行为有效应具备的条件，不包括        。
A.行为人具有相应的民事行为能力
B.行为人具有法人资格
C.意思表示真实
D.不违反法律、行政法规的强制性规定，不违背公序良俗
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百四十三条）
37.限制行为能力人实施的纯获利的民事法律行为或者与其年龄、智力、精神健康状况相适应的民事法律行为        。
A.无效
B.附条件有效
C.有效
D.效力待定
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百四十五条）
38.根据《民法典》，以下不属于法人的是        。
A.有限责任公司
B.股份有限公司
C.事业单位
D.合伙企业
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第七十六条、第八十七条、第一百零二条）
39.根据《民法典》，营利法人成立日期是        。
A.营业执照签发日期
B.申请营利法人设立日期
C.工商管理机关批准日期
D.组织机构代码证签发日期
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第七十八条）
40.根据《民法典》，下列说法错误的是        。
A.自然人的人身自由、人格尊严受法律保护
B.法人、非法人组织享有生命权、名称权、名誉权和荣誉权
C.自然人的个人信息受法律保护
D.自然人因婚姻家庭关系等产生的人身权利受法律保护
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百一十条）
41.根据《民法典》，设立人为设立法人以自己的名义从事民事活动产生的民事责任，第三人        承担。
A.只能有权请求法人
B.只能有权请求设立人
C.有权选择请求法人或者设立人
D.可以同时请求法人和设立人
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第七十五条）
42.根据《民法典》，代理包括          和          。
A.委托代理；法定代理
B.指定代理；委托代理
C.指定代理；法定代理
D.委托代理；指定代理
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百六十三条）
43.代理人和相对人恶意串通，损害被代理人合法权益的，代理人和相对人应当承担        责任。
A.主要
B.连带
C.首要
D.共同
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百六十四条）
44.代理人不得以被代理人的名义与        实施民事法律行为，但是被代理人同意或者追认的除外。
A.自己
B.第三人
C.法人
D.自然人
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百六十八条）
45.执行法人或者非法人组织工作任务的人员，就其职权范围内的事项，以法人或者非法人组织的名义实施的        ，对法人或者非法人组织发生效力。
A.民事法律行为
B.组织行为
C.法律行为
D.民事行为
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百七十条）
46.二人以上依法承担按份责任，能够确定责任大小的，各自承担相应的责任；难以确定责任大小的，        承担责任。
A.平均
B.各自协商
C.都不
D.共同
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百七十七条）
47.不可抗力是不能预见、不能避免且不能克服的        情况。
A.突发
B.特殊
C.自然
D.客观
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百八十条）
48.因紧急避险造成损害的，由        承担民事责任。
A.紧急避险人
B.第三方
C.引起险情发生的人   
D.紧急避险人和引起险情发生的人
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百八十二条）
49.侵害英雄烈士等的姓名、肖像、名誉、荣誉，损害社会公共利益的，应当承担        。
A.刑事责任
B.行政责任
C.民事责任
D.法律责任
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百八十五条）
50. 因当事人一方的违约行为，损害对方人身权益、财产权益的，受损害方有权选择请求其承担        责任或者        责任。
A.违约；侵权
B.民事；行政
C.民事；侵权
D.违约；行政
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百八十六条）
51.民事主体因同一行为应当承担民事责任、行政责任和刑事责任的，民事主体的财产不足以支付的，优先用于承担        责任。
A.刑事责任
B.行政责任
C.民事责任
D.法律责任
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百八十七条）
52.向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为        年。法律另有规定的，依照其规定。
A.一
B.三
C.十
D.二十
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百八十八条）
53.当事人约定同一债务分期履行的，诉讼时效期间自        履行期限届满之日起计算。
A.第一期
B.债务
C.约定
D.最后一期
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百八十九条）
54.无民事行为能力人或者限制民事行为能力人对其法定代理人的请求权的诉讼时效期间，自该法定代理        之日起计算。
A.终止
B.开始
C.中止
D.到期
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百九十条）
55.未成年人遭受性侵害的损害赔偿请求权的诉讼时效期间，自受害人年满
        周岁之日起计算。
A.十六
B.十八
C.二十
D.二十二
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百九十一条）
56.诉讼时效期间届满的，义务人        提出不履行义务的抗辩。
A.可以
B.不得
C.必须
D.不能
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百九十二条）
57.诉讼时效的期间、计算方法以及中止、中断的事由由        规定，当事人约定无效。
A.政策
B.行政法规
C.法律
D.规章
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百九十七条）
58.当事人对诉讼时效利益的预先放弃        。
A.有效
B.无效
C.效力待定
D.符合法律规定
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第一百九十七条）
59.按照        计算期间的，自法律规定或者当事人约定的时间开始计算。
A.年
B.月
C.日
D.小时
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百零一条）
60.按照年、月计算期间的，        的对应日为期间的最后一日。
A.到期年
B.到期月
C.到期日
D.到期时间
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百零二条）
61.期间的最后一日是法定休假日的，以法定休假日结束的        为期间的最后一日。
A.当日
B.次日
C.到期日
D.到期时间
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百零三条）
62.物权编调整因物的      产生的民事关系。
A.使用和利用
B.占有和收益
C.归属和利用
D.收益和处分
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百零五条）
63.不动产物权的设立、变更、转让和消灭，       发生效力。
A.经依法登记
B.交付房屋产权证书
C.签订合同
D.交付房屋
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百零九条）
64.动产物权的权利变动，通常自     时发生效力。
A.占有
B.合意
C.登记
D.交付
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百二十四条）
65.当事人之间订立的有关设立、变更、转让和消灭不动产物权的合同，未办理物权登记的，        。
A.合同未成立
B.不影响合同效力
C.合同未生效
D.合同已成立未生效
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百一十五条）
66.因物权的归属发生争议的，利害关系人可以请求       。
A.修理、重作、更换或者恢复原状
B.排除妨碍或消除危险
C.确认权利
D.返还原物
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百三十四条）
67.无权占有不动产或者动产的，权利人可以请求        。
A.返还原物
B.确认权利
C.恢复原状
D.消除占有
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百三十五条、第二百三十八条）
68.关于物权保护方式，下面说法正确的是          。
A.只能单独适用
B.既能单独适用，也能合并适用
C.只能合并适用
D.可以单独适用，也可以根据权利被侵害的情形合并适用
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百三十九条规定）
69.对自己的不动产或者动产，依法享有占有、使用、收益和处分的权利，强调的是         。
A.所有权
B.用益物权
C.担保物权
D.经营权
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百四十条）
70.根据我国《中华人民共和国民法典》规定，下列选项中只能专属于国家所有的是         。
A.土地
B.动植物资源
C.森林
D.无线电缆频谱资源
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百五十二条、第二百四十九条、第二百五十一条、第二百五十条）
71.根据《中华人民共和国民法典》的规定，除法律另有规定外，        代表国家行使国有财产的所有权。
A.全国人民代表大会
B.全国人民代表大会常务委员会
C.国家主席
D.国务院
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百四十六条。）
72.《中华人民共和国民法典》规定，        对其不动产和动产依照法律、行政法规以及章程享有占有、使用、收益和处分的权利。
A.营利法人
B.非营利法人
C.社会团体法人
D.捐助法人
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百六十九条）
73.占用业主共有的道路或者其他场地用于停放汽车的车位，属于        。
A.物业所有
B.私人所有
C.谁先占谁所有
D.业主共有
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百七十五条）
74.业主对建筑物内的住宅、经营性用房等专有部分享有所有权，对专有部分以外的共有部分       。
A.不享有权利
B.享有共有和共同管理的权利
C.业主可私自转让
D.业主可私自转变用途
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百七十五条）
75.小区改建、重建建筑物及其附属设施，由        决定。
A.业主共同决定
B.物业决定
C.业主和物业协商决定
D.业主委员会决定
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百七十八条）
76.不动产权利人因用水、排水、通行、铺设管线等利用相邻不动产的，         。
A.对造成的损害可不予赔偿
B.必须先行通知相邻不动产权利人
C.应当尽量避免对相邻的不动产权利人造成损害
D.未经相邻的不动产权利人允许，不可动工实施
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百九十六条）
77.根据《民法典》规定，下列表述错误的是         。
A.不动产登记机构应当查验申请人提供的权属证明
B.不动产登记机构应当就有关登记事项询问申请人
C.不动产登记机构应当如实、及时登记有关事项
D.不动产登记机构可以要求对不动产进行评估
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百一十二条、第二百一十三条）
78.不动产权利人因建造、修缮建筑物以及铺设电线、电缆、水管、暖气和燃气管线等必须利用相邻土地、建筑物的，该土地、建筑物的         应当提供必要的便利。
A.物权人
B.权利人
C.所有权人
D.自然人
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百九十二条）
79.无居民海岛属于国家所有，         代表国家行使无居民海岛所有权。
A.国家指定专门机构
B.国务院
C.省政府
D.全体公民
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百四十八条）
80.不动产登记费按         收取。
A.不动产的面积、体积的比例
B.价款的比例
C.件
D.所有人的收入比例
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百二十三条）
81.根据我国《民法典》规定，改变共有部分的用途或者利用共有部分从事经营活动，应当经参与表决专有部分面积         以上的业主且参与表决人数
         以上的业主同意。
A.四分之三；四分之三
B.三分之二；四分之三
C.四分之三；三分之二
D.三分之二；三分之二
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百七十八条）
82.按份共有人对共有的不动产或者动产按照其份额享有         。
A.请求权
B.抗辩权
C.所有权
D.支配权  
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百九十八条）
83.共同共有人对共有的不动产或者动产共同享有         。 
A.请求权
B.抗辩权
C.所有权
D.支配权  
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第二百九十九条）
84.按份共有人处分及对共有的不动产或者动产作重大修缮、变更性质或者用途的，若共有人之间无特别约定应当经占份额         以上的按份共有人同意。
A.二分之一
B.三分之二
C.四分之三
D.全体
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百零一条）
85.共同共有人处分及对共有的不动产或者动产作重大修缮、变更性质或者用途的，若共有人之间无特别约定应当经         共有人同意。
A.一半以上
B.三分之二以上
C.四分之三以上
D.全体
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百零一条）
86.按份共有人在没有约定或者约定不明确的情况下，可以         分割共有的不动产或者动产。
A.共有基础丧失
B.重大理由
C.随时请求
D.法律未规定
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百零三条）
87.按份共有人转让其享有的共有的不动产或者动产份额的，两个以上其他共有人主张行使优先购买权的，又无法就各自的购买比例协商一致，按照         行使优先购买权。
A.转让时各自的共有份额比例
B.共有人平分转让份额 
C.转让人决定购买人份额
D.法律未明确规定
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百零六条）
88.所有权人或者其他权利人追回遗失物，自知道或者应当知道受让人之日起
         内向受让人请求返还原物。
A.一年
B.二年
C.三年
D.四年  
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百一十二条）
89.遗失物自发布招领公告之日起         内无人认领的，归国家所有。
A.一年
B.二年
C.三年
D.四年
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百一十八条）
90.既有所有权人又有用益物权人，在当事人没有约定的情况下天然孳息由
         取得。
A.用益物权人
B.所有权人
C.共同取得
D.无法确定
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百二十一条）
91.用益物权人对他人所有的不动产或者动产，依法享有         的权利。
A.占有、使用
B.使用、收益
C.占有、收益
D.占有、使用和收益
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百二十三条）
92.国家所有或者国家所有由集体使用以及法律规定属于集体所有的自然资源，组织、个人依法可以         。
A.占有
B.使用
C.收益 
D.占有、使用和收益
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百二十四条） 
93.土地承包经营权人依法对其承包经营的耕地、林地、草地等享有         的权利。
A.占有
B.使用
C.收益
D.占有、使用和收益
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百三十一条）
94.草地的承包期为         。
A.十年
B.十年至二十年
C.二十年至三十年
D.三十年至五十年
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百三十二条）
95.土地承包经营权自土地承包经营权合同         时设立。
A.签订
B.成立
C.生效
D.批准
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百三十三条）
96.建设用地使用权可以在土地的         分别设立。
A.地表
B.地上
C.地下
D.地表、地上或者地下
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百四十五条）
97.建设用地使用权自         时设立。
A.批准
B.合同订立
C.合同生效
D.登记
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百四十九条）
98.严格限制以            方式设立建设用地使用权。
A.出让
B.拍卖
C.招标
D.划拨
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百四十七条）
99.建设用地使用权转让、互换、出资或者赠与的，应当向登记机构申请         。
A.注册登记
B.补充登记
C.变更登记
D.异议登记
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百五十五条）
100.建设用地使用权转让、互换、出资或者赠与的，附着于该土地上的建筑物、构筑物及其附属设施         。
A.另行处分
B.一并处分
C.与受让人协商
D.不变
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百五十六条）
101.建筑物、构筑物及其附属设施转让、互换、出资或者赠与的，该建筑物、构筑物及其附属设施占用范围内的建设用地使用权         。
A.另行处分
B.一并处分
C.与受让人协商
D.不变
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百五十七条）
102.建设用地使用权消灭的，出让人应当         。
A.继续使用
B.及时办理注销登记
C.及时办理变更登记
D.无需办理
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百六十条）
103.住宅建设用地使用权期限届满的，         。
A.不续期
B.经申请后续期
C.经批准后续期
D.自动续期
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百五十九条）
104.宅基地使用权人依法对集体所有的土地享有         的权利。
A.占有
B.使用
C.占有和使用
D.处分
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百六十二条）
105.已经登记的宅基地使用权转让的，应当         。
A.继续使用
B.及时办理注销登记
C.及时办理变更登记
D.无需办理
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百六十五条）
106.承运人的义务不包括          。
A.承运人不得拒绝旅客、托运人通常、合理的运输要求
B.承运人应当按照约定的或者通常的运输路线将旅客、货物运输到约定地点
C.承运人向旅客、托运人或者收货人收取票款或者运输费用
D.承运人应当按照约定的或者通常的运输路线将旅客、货物运输到约定地点
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百一十条、第八百一十一条、第八百一十二条）
107.除有特别约定外，一般情形客运合同成立的时间是          。
A.自承运人向旅客出具客票时成立
B.乘坐交通工具时成立
C.送达目的地时成立
D.支付票款时成立
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百一十四条）
108.旅客在下列哪种情况下应当补交票款          。
A.旅客丢失客票，请求承运人挂失补办的
B.无票乘坐、超程乘坐、越级乘坐或者持不符合减价条件的优惠客票乘坐的
C.旅客因自己的原因不能按照客票记载的时间乘坐的
D.旅客随身携带行李应当符合约定的限量和品类要求；超过限量或者违反品类要求携带行李的
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百一十五条）
109.旅客不得随身携带或者在行李中夹带的危险物品或者违禁物品是          。
A.旅客随身携带的个人日常用品
B.适量的酒类饮品
C.个人抽烟使用的单个打火机
D.易燃、易爆、有毒、有腐蚀性、有放射性以及可能危及运输工具上人身和财产安全的危险物品或者违禁物品
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百一十八条）
110.承运人出现迟延运输或者有其他不能正常运输情形时，以下做法不正确的是          。
A.要求乘客给与协助和配合
B.应当及时告知和提醒旅客
C.采取必要的安置措施
D.根据旅客的要求安排改乘其他班次或者退票
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百二十条）
111.关于承运人提供的服务，下列说法正确的是          。
A.提高服务标准可以增加增值服务的相关费用
B.降低服务标准时不要让旅客知道就好
C.降低服务标准时旅客的退票或者减收票款请求不予理睬
D.承运人擅自提高服务标准的，不得加收票款
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百二十一条）
112.承运人应当对运输过程中旅客的伤亡承担赔偿责任，下列情形承运人需要承担责任的是          。
A.旅客自身健康原因造成的
B.承运人证明伤亡是旅客故意造成的
C.持免票、优待票旅客乘车期间由于交通事故伤亡的
D.承运人证明伤亡是旅客重大过失造成的
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百二十三条）
113.在承运人将货物交付收货人之前，托运人不可以要求承运人          。
A.中止运输、返还货物
B.变更到达地
C.将货物交给其他收货人
D.更换包装、危险物标志或标签
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百二十九条）
114.两个以上承运人以同一运输方式联运的，应该承担的责任是          。
A.依据合同相对性原则仅由订立合同的承运人应当对全程运输承担责任
B.依据侵权责任原则仅由损失发生的运输区段对全程运输承担责任
C.订立合同的承运人和损失发生区段的承运人承担连带责任
D.托运人自己承担责任
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第八百三十四条）
115.有偿利用供役地，约定的付款期间届满后，在合理期限内经         催告未支付费用，地役权消灭。
A.一次
B.两次
C.三次
D.五次
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百八十四条）
116.占有人返还原物的请求权，自侵占发生之日起         内未行使的，该请求权消灭。
A.一个月
B.三个月
C.六个月
D.一年
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百六十二条）
117.最高额抵押担保的债权确定前，部分债权转让的，最高额抵押权         转让，但是当事人另有约定的除外。
A.不得
B.应当
C.可以
D.部分
答案: A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百二十一条） 
118.质权人在债务履行期限届满前，与出质人约定债务人不履行到期债务时质押财产归债权人所有的，债务人不履行到期债务时，         。
A.质押财产归债权人所有
B.只能依法就质押财产优先受偿
C.不能依法就质押财产优先受偿
D.不会产生任何效力。
答案: B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百二十八条)
119.没有约定或者约定不明确的，留置权人应当给债务人         以上履行债务的期限，但是鲜活易腐等不易保管的动产除外。
A.九十日
B.六十日
C.两个月
D.一年
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百五十三条）
120.同一动产上已经设立抵押权或者质权，该动产又被留置的，         。
A.留置权人优先受偿
B.均已登记的，按登记先后顺序受偿
C.按已经登记的先于未登记的受偿
D.均未登记的，按照债权比例清偿
答案：A
121.债务人不履行到期债务，债权人可以留置已经合法占有的债务人的         ，并有权就该         优先受偿。
A.动产；动产
B.不动产；不动产
C.财产；财产
D.动产、不动产；动产
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百四十七条）
122.以基金份额、股权出质的，质权自         设立。
A.办理权证交付时
B.办理出质登记时
C.订立质权书面合同时
D.占有权利凭证时
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百四十三条）
123.针对留置权，以下描述正确的是         。
A.只有针对动产才能成立留置权
B.留置权经登记后才生效
C.留置权只能在自然人之间设立
D.成立留置权应当订立书面合同
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百四十七条、第四百四十八条）
124.没有约定债权确定期间或者约定不明确，抵押权人或者抵押人自最高额抵押权设立之日起         请求确定债权,抵押权人的债权确定。
A.满二年后
B.满一年后
C.满六个月后
D.满六十日后
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百二十三条）
125.债务人或者第三人有权处分的哪项财产不可以抵押         。
A.建筑物和其他土地附着物
B.建设用地使用权
C.海域使用权
D.土地所有权
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百九十五条、第三百九十九条）
126.以动产抵押的，抵押权自         设立。
A.订立书面合同时
B.抵押合同生效时
C.动产转移占有时
D.订立书面合同且转移占有动产时
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百零三条）
127.以不动产抵押的，抵押权自         设立。
A.订立书面合同时
B.抵押合同生效时
C.占有时
D.自登记时设立
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百九十五条、第四百零二条）
128.建设用地使用权抵押后，该土地上新增的建筑物         抵押财产。该建设用地使用权实现抵押权时，应当将该土地上新增的建筑物与建设用地使用权
         处分。
A.不属于；一并
B.属于；分开
C.不属于，分开
D.属于；一并
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百一十七条）
129.动产抵押担保的主债权是抵押物的价款，标的物交付后         办理抵押登记的，该抵押权人优先于抵押物买受人的其他担保物权人受偿，但是留置权人除外。
A.六十日内
B.三十日内 
C.一个月内
D.十日内
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百一十六条)
130.地役权         单独转让。
A.不得
B.应当
C.可以
D.可一并或
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百八十条) 
131.地役权自         设立。
A.地役权合同生效时
B.签订地役权合同时
C.向登记机构登记时
D.双方当事人约定时
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第三百七十四条)
132.在中华人民共和国境内履行的中外合资经营企业合同，适用         法律。
A.中华人民共和国
B.外资国家
C.双方协商确定的国家
D.以上均不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百六十七条）
133.拍卖公告、招标公告、招股说明书属于         。
A.要约
B.要约邀请
C.承诺
D.不一定
答案：B
(《中华人民共和国民法典》第四百七十三条)
134.受要约人超过承诺期限发出承诺，且要约人未及时通知受要约人该承诺有效的，         。
A.承诺仍然有效
B.为新要约
C.为新承诺
D.以上都不对
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百八十六条）
135.当事人约定在将来一定期限内订立合同的认购书、订购书、预订书等，构成         。
A.合同	
B.预约合同
C.商业惯例
D.承诺
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百九十五条）
136.合同无效时，合同中有关解决争议方法条款的效力为         。
A.无效
B.有效
C.根据不同情况确定
D.效力待定
答案：B 
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百零七条)
137.通过互联网等信息网络订立的电子合同的标的为交付商品并采用快递物流方式交付的，         为交付时间。
A.收货人的签收时间
B.发货人的寄出时间
C.快递员运输时间
D.以上都不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》五百一十二条）
138.标的有多项而债务人只需履行其中一项的，除法律另有规定、当事人另有约定或者另有交易习惯的情况外，         享有选择权。
A.债权人
B.债务人
C.利益相关第三人
D.以上均可
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百一十五条）
139.执行政府定价或者政府指导价的，在合同约定的交付期限内政府价格调整时，按照         的价格计价。
A.交付时
B.合同约定
C.双方协商
D.以上均不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百一十三条）
140.承诺对要约的内容作出非实质性变更的，除要约人及时表示反对或者要约表明承诺不得对要约的内容作出任何变更外，该承诺         。
A.有效
B.无效
C.效力待定
D.以上均不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》四百八十九条）
141.当事人一方通过互联网等信息网络发布的商品或者服务信息符合要约条件的，对方         合同成立，但是当事人另有约定的除外。
A.选择该商品或者服务时
B.选择该商品或者服务并提交订单成功时
C.付款时
D.以上均不对
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百九十一条）
142.法人的法定代表人或者非法人组织的负责人超越权限订立的合同，除相对人知道或者应当知道其超越权限外，该代表行为         。
A.无效
B.有效
C.效力待定
D.以上均不对
答案：B 
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百零四条）
143.以支付金钱为内容的债，除法律另有规定或者当事人另有约定外，债权人可以请求债务人以         的法定货币履行。
A.实际履行地
B.合同签订地
C.债权人住所地
D.债务人住所地
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百一十四条）
144.实际承担债务超过自己份额的连带债务人，         就超出部分在其他连带债务人未履行的份额范围内向其追偿。
A.有权
B.无权
C.不一定
D.以上均不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百一十九条）
145.当事人约定由第三人向债权人履行债务，第三人不履行债务或者履行债务不符合约定的，         应当向债权人承担违约责任。
A.第三人
B.债务人
C.利益相关方
D.以上均不对
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百二十三条）
146.合同成立后，合同的基础条件发生了当事人在订立合同时无法预见的、不属于商业风险的重大变化，继续履行合同对于当事人一方明显不公平的，双方在合理期限内协商不成的，         。
A.当事人可以请求人民法院或者仲裁机构变更或者解除合同
B.双方继续履行合同
C.当事人可单方通知对方解除合同
D.以上均不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百三十三条 ）
147.当事人就价款或者报酬不明确，且不能协议补充的，         。
A.按照订立合同时履行地的市场价格履行
B.按照执行合同时履行地的市场价格履行
C.按照卖方定价执行
D.按照买方定价执行
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百一十一条）
148.当事人就履行地点约定不明确，且不能协议补充的，         。
A.给付货币的，在接受货币一方所在地履行
B.交付不动产的，在不动产所在地履行
C.其他标的，在履行义务一方所在地履行
D.以上都对
答案：D
(《中华人民共和国民法典》第五百一十一条)
149.债务人不履行债务，第三人对履行该债务具有合法利益的，         有权向债权人代为履行。
A.第三人
B.债务人
C.其他利益相关人
D.以上均不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百二十四条）
150.债权人分立、合并或者变更住所没有通知债务人，致使履行债务发生困难的，债务人可以         。
A.无需履行债务
B.向利益相关方履行债务
C.中止履行或者将标的物提存
D.以上均不对
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百二十九条）
151.以电子数据交换、电子邮件等方式能够有形地表现所载内容，并可以随时调取查用的数据电文，视为         形式。 
  A.书面
B.口头
C.其他
D.以上均不是
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百六十九条)
152.书面形式有形地表现所载内容的形式，以下属于书面形式的是         。
A.合同书
B.信件、电报
C.电传、传真
D.以上均是
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百六十九条)
153.要约失效的情形包括         。
A.要约被拒绝
B.要约被依法撤销
C.承诺期限届满，受要约人未作出承诺
D.以上均是
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百七十八条）
154.法律、行政法规规定或者当事人约定合同应当采用书面形式订立，当事人未采用书面形式的，一方已经履行主要义务，对方接受时，该合同         。
A.成立
B.不成立
C.不一定成立
D.以上均不对
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第四百九十条)
155.合同保全时，债权人行使代位权的必要费用，由         负担。
A.债务人
B.债权人
C.次债务人
D.不用支付
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百三十五条）
156.合同保全中，撤销权自债权人知道或者应当知道撤销事由之日起        行使。
A.六个月内
B.一年内
C.二年内
D.三年内
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百四十一条）
157.债务人接到债权转让通知后，债务人对         的抗辩，可以向受让人主张。
A.债权人
B.第三人
C.相对人
D.让与人
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百四十八条）
158.因债权转让增加的履行费用，由         负担。
A.债权人
B.债务人
C.让与人
D.相对人
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百五十条）
159.债务人将债务的全部或者部分转移给第三人的，应当经债权人同意。债务人或者第三人可以催告债权人在合理期限内予以同意，债权人未作表示的，视为         。
A.同意
B.不同意
C.有效
D.无效
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百五十一条）
160.第三人与债务人约定加入债务并通知债权人，或者第三人向债权人表示愿意加入债务，债权人未在合理期限内明确拒绝的，债权人可以请求第三人在其愿意承担的债务范围内和债务人承担         。
A.一般债务
B.连带债务
C.全部债务
D.约定债务
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百五十二条）
161.债务人在履行主债务外还应当支付利息和实现债权的有关费用，其给付不足以清偿全部债务的，除当事人另有约定外，应当按照下列顺序履行：         。
A.实现债权的有关费用-利息-主债务
B.主债务-利息-实现债权的有关费用
C.主债务-实现债权的有关费用-利息 
D. 实现债权的有关费用-主债务-利息
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百六十一条）
162.拟解除合同时，当事人一方未通知对方，直接以提起诉讼或者申请仲裁的方式依法主张解除合同，人民法院或者仲裁机构确认该主张的，合同自起诉状副本或者仲裁申请书副本         时解除。
A.邮寄
B.公告
C.发出
D.送达对方
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百六十五条）
163.当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息，或者不履行其他金钱债务的，对方         其支付。
A.可以请求
B.应当请求
C.协商
D.诉讼
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百七十九条）
164.当事人一方不履行债务或者履行债务不符合约定，根据债务的性质不得强制履行的，对方可以请求其负担由         替代履行的费用。
A.当事人
B.第三人
C.债权人
D.债务人
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十一条）
165.当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，在履行义务或者采取补救措施后，对方还有其他损失的，         赔偿损失。
A.应当
B.可以
C.不予
D.协商
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十三条）
166.当事人         约定一方违约时         根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也         约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。
A.应当；应当；应当
B.应当；可以；应当
C.可以；应当；可以
D.可以；可以；可以
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十五条）
167.定金合同自         时成立。
A.实际交付定金
B.合同签订
C.承诺
D.实际收到定金
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十六条）
168.定金的数额由当事人约定；但是，不得超过主合同标的额的         ，超过部分不产生定金的效力。
A.百分之十
B.百分之二十
C.百分之三十
D.百分之五十
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十六条）
169.实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，         。
A.仍按约定数额执行，多于或者少于另行约定
B.合同效力待定
C.合同无效
D.视为变更约定的定金数额
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十六条）
170.给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，         。
A.有权请求返还定金
B.无权请求返还定金
C.应当双倍支付定金
D.按合同约定支付违约金
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十七条）
171.收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，         。
A.有权请求返还定金
B.无权请求返还定金
C.应当双倍返还定金
D.按合同约定支付违约金
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十七条）
172.当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方         。
A.可以选择适用违约金或者定金条款
B.应当选择适用违约金条款
C.应当选择适用定金条款
D.应当选择适用最高金额条款
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十八条）
173.在债权人受领迟延期间，债务人         支付利息。
A.应当
B.可以
C.依约
D.无须
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百八十九条）
174.合同当事人迟延履行后发生不可抗力的，         其违约责任。
A.免除
B.视情况免除
C.不免除
D.另行约定
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百九十条）
175.因不可抗力不能履行合同的，         通知对方。
A.应当及时
B.可以
C.无需
D.依约定
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百九十条）
176.当事人一方违约后，对方应当采取适当措施防止损失的扩大；没有采取适当措施致使损失扩大的，         就扩大的损失请求赔偿。
A.应当
B.可以
C.无需
D.不得
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百九十一条）
177.当事人都违反合同的，应当         责任。
A.互不承担
B.适当减少承担
C.各自承担相应的
D.由先违约一方承担
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百九十二条）
178.因国际货物买卖合同和技术进出口合同争议提起诉讼或者申请仲裁的时效期间为         。
A.一年
B.二年
C.三年
D.四年
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第五百九十四条）
179.出卖人应当按照         质量要求交付标的物。
A.最高的
B.约定的
C.最低的
D.行业规定的
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百一十五条）
180.当事人没有约定检验期限的，买受人应当在发现或者应当发现标的物的数量或者质量不符合约定的合理期限内通知出卖人。买受人在合理期限内未通知或者自收到标的物之日起         内未通知出卖人的，视为标的物的数量或者质量符合约定。
A.一年
B.二年
C.三年
D.六个月
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百二十一条）
181.出卖人依照买受人的指示向第三人交付标的物，出卖人和买受人约定的检验标准与买受人和第三人约定的检验标准不一致的，以         检验标准为准。
A.最高的
B.出卖人和买受人约定的
C.最低的
D.行业规定的
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百二十四条）
182.分期付款的买受人未支付到期价款的数额达到全部价款的         ，经催告后在合理期限内仍未支付到期价款的，出卖人可以请求买受人支付全部价款或者解除合同。
A.三分之一
B.三分之二
C.五分之一
D.二分之一
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百三十四条）
183.标的物在试用期内毁损、灭失的风险由         承担。
A.买受人
B.出卖人
C.双方约定的主体
D.无法确定
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百四十条）
184.赠与人的撤销权，自知道或者应当知道撤销事由之日起         内行使。
A.一年
B.二年
C.三年
D.六个月
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十三条）
185.赠与人的继承人或者法定代理人的撤销权，自知道或者应当知道撤销事由之日起         行使。
A.一年
B.二年
C.三年
D.六个月
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十四条）
186.借款人对支付利息的期限没有约定或者约定不明确，借款期间一年以上的，应当在每届满         时支付。
A.一年
B.半年
C.一个月
D.三个月
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百七十四条）
187.借款人提前返还借款的，除当事人另有约定外，应当按照         的期间计算利息。
A.实际借款
B.约定借款
C.无法确定
D.贷款人确定
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百七十七条）
188.标的物毁损、灭失的风险，在标的物交付之前由         承担，交付之后由         承担，但是法律另有规定或者当事人另有约定的除外。
A.出卖人；买受人
B.买受人；出卖人
C.出卖人；出卖人
D.无法确定
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百零四条）
189.出卖人按照约定将标的物运送至买受人指定地点并交付给承运人后，标的物毁损、灭失的风险由         承担。
A.出卖人
B.买受人
C.双方共同
D.无法确定
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百零七条）
190.因标的物不符合质量要求，致使不能实现合同目的的，买受人可以拒绝接受标的物或者解除合同。买受人拒绝接受标的物或者解除合同的，标的物毁损、灭失的风险由         承担。
A.买受人
B.出卖人
C.双方共同
D.无法确定
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百一十条）
191.出卖人应当按照         包装方式交付标的物。
A.最高标准
B.约定的
C.最低标准
D.行业规定的
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百一十九条）
192.买受人收到标的物时应当在         检验期限内检验。
A.立刻
B.约定的
C.及时
D.行业规定的
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百二十条）
193.下列哪个合同，赠与人不交付赠与财产的，受赠人不可以请求交付         。
A.房屋赠与合同
B.经过公证的赠与合同 
C.具有公益性质的赠与合同
D.具有道德义务性质的赠与合同
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十条）
194.下列哪个合同，赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与         。
A.房屋赠与合同
B.经过公证的赠与合同 
C.具有公益性质的赠与合同
D.具有道德义务性质的赠与合同
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百五十八条）
195.赠与的财产有瑕疵的，赠与人         责任。
A.不承担
B.应当承担
C.可以承担
D.无法判断
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十二条）
196.受赠人不履行赠与合同约定的义务，赠与人         撤销赠与。
A.可以
B.不可以
C.经受赠人同意可以
D.无法判断
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十三条）
197.受赠人严重侵害赠与人，赠与人         撤销赠与。
A.可以
B.不可以
C.经受赠人同意可以
D.无法判断
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十三条）
198.受赠人严重侵害赠与人近亲属的合法权益，赠与人         撤销赠与。
A.可以
B.不可以
C.经受赠人同意可以
D.无法判断
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十三条）
199.受赠人对赠与人有扶养义务而不履行，赠与人         撤销赠与。
A.可以
B.不可以
C.经受赠人同意可以
D.无法判断
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十三条）
200.自然人之间的借款合同，自         时成立。
A.贷款人提供借款
B.签订合同
C.收到借款
D.约定的时间
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百七十九条）
201.经过公证的赠与合同，应当交付的赠与财产因赠与人故意或者重大过失致使毁损、灭失的，赠与人         赔偿责任。
A.应当承担
B.不承担
C.赠与人与受赠人平均承担
D.无法确定
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百六十条）
202.主债权债务合同无效的，保证合同         ，但是法律另有规定的除外。
A.有效
B.无效
C.效力待定
D.不成立
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百八十二条）
203.保证合同被确认无效后，债务人、保证人、债权人有过错的，应当如何承担相应的民事责任         。
A.应当根据其过错各自承担相应的民事责任 
B.应当由债务人承担相应的民事责任
C.应当由保证人承担相应的民事责任
D.应当由债权人承担相应的民事责任
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百八十二条）
204.一般保证的保证人在主合同纠纷未经审判或者仲裁，并就债务人财产依法强制执行仍不能履行债务前，有权拒绝向债权人承担保证责任，但是有几种除外情形，下列对法定除外情形表述不正确的是：         。
A.债务人下落不明，且无财产可供执行
B.人民法院已经受理债务人破产案件
C.债权人有证据证明债务人的财产不足以履行全部债务或者丧失履行债务能力
D.保证人表示放弃该权利
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百八十七条）
205.连带责任保证的债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的情形时，下列说法不正确的是         。
A.债权人可以请求债务人履行债务
B.债权人可以请求保证人在其保证范围内承担保证责任
C.债权人只能请求债务人履行债务
D.债权人可以请求债务人或保证人承担责任
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百八十八条）
206.保证人可以要求         提供反担保。
A.债权人
B.债务人
C.第三人
D.债权人和债务人
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百八十九条）
207.下列不属于法定保证范围的是：         。
A.主债权及其利息
B.违约金、损害赔偿金
C.可得利益
D.实现债权的费用
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十一条）
208.下列关于保证期间的说法错误的是：          。
A.保证期间不发生中止
B.保证期间不发生中断
C.保证期间不发生延长
D.保证期间不发生终止
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十二条）
209.关于约定保证期间，下列说法正确的是：         。
A.保证期间是确定保证人承担保证责任的期间，发生中止、中断和延长
B.债权人与保证人没有约定或者约定不明确的，保证期间为主债务履行期限届满之日起三个月
C.债权人与保证人可以约定保证期间，但是约定的保证期间早于主债务履行期限或者与主债务履行期限同时届满的，视为没有约定
D.债权人与债务人对主债务履行期限没有约定或者约定不明确的，保证期间自债权人请求债务人履行债务之日起计算
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十二条）
210.一般保证的债权人未在保证期间对债务人提起诉讼或者申请仲裁的，保证人
         保证责任。
A.应当承担
B.不再承担
C.可以承担
D.不得承担
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十三条）
211.一般保证的债权人在保证期间届满前对债务人提起诉讼或者申请仲裁的，从
         起，开始计算保证债务的诉讼时效。
A.判决或者仲裁裁决生效之日
B.保证人拒绝承担保证责任的权利消灭之日
C.债权人请求债务人履行债务的宽限期届满之日
D.债权人请求债务人履行债务之日
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十四条）
212.连带责任保证的债权人在保证期间届满前请求保证人承担保证责任的，从
         起，开始计算保证债务的诉讼时效。
A.主债权届满之日
B.保证人拒绝承担保证责任的权利消灭之日
C.债权人请求保证人承担保证责任之日
D.债权人请求债务人履行债务之日
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十四条）
213.债权人和债务人未经保证人书面同意，协商变更主债权债务合同内容时，下列说法错误的是：          。
A.减轻债务的，保证人仍对变更后的债务承担保证责任
B.加重债务的，保证人对加重的部分不承担保证责任
C.债权人和债务人变更主债权债务合同的履行期限无须经保证人书面同意
D.债权人和债务人变更主债权债务合同的履行期限，未经保证人书面同意的，保证期间不受影响
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十五条）
214.债权人转让全部或者部分债权，未通知保证人的，该转让对保证人是否发生效力          。
A.发生效力
B.不发生效力
C.效力待定
D.法律没有明确规定 
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十六条）
215.一般保证的保证人在主债务履行期限届满后，向债权人提供债务人可供执行财产的真实情况，债权人放弃或者怠于行使权利致使该财产不能被执行的，保证人          。
A.保证人仍按照原约定承担保证责任
B.保证人不再承担全部保证责任
C.需要保证人与债权人、债务人对保证责任进行另行约定
D.保证人在其提供可供执行财产的价值范围内不再承担保证责任
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十八条）
216.同一债务有两个以上保证人的，保证人应当按照保证合同约定的保证份额，承担保证责任；没有约定保证份额的，债权人可以请求         在其保证范围内承担保证责任。
A.在先提供保证的保证人
B.占比份额较大的保证人
C.连带责任保证人
D.任何一个保证人
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第六百九十九条）
217.下列关于保证合同的说法错误的是：          。
A.保证人可以主张债务人对债权人的抗辩
B.保证人须同债务人共同主张抗辩
C.债务人对债权人享有抵销权或者撤销权的，保证人可以在相应范围内拒绝承担保证责任
D.债务人放弃抗辩的，保证人仍有权向债权人主张抗辩
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百零一条、七百零二条）
218.下列关于维修租赁物的说法，错误的是：          。
A.承租人在租赁物需要维修时可以请求出租人在合理期限内维修
B.出租人未履行维修义务的，承租人可以自行维修，维修费用由出租人负担
C.因维修租赁物影响承租人使用的，可以相应减少租金或者延长租期
D.因承租人的过错致使租赁物需要维修的，出租人不承担前款规定的维修义务  
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百一十三条）
219.下列关于转租的说法，错误的是：          。
A.承租人经出租人同意，可以将租赁物转租给第三人
B.承租人转租的，承租人与出租人之间的租赁合同继续有效
C.第三人造成租赁物损失的，第三人应当赔偿损失
D.承租人未经出租人同意转租的，出租人可以解除合同  
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百一十六条）
220.下列关于租赁期限届满租赁合同的说法错误的是：          。
A.租赁期限届满，承租人应当返还租赁物
B.返还的租赁物应当符合按照约定或者根据租赁物的性质使用后的状态
C.租赁期限届满，承租人继续使用租赁物，原租赁合同无效
D.租赁期限届满，房屋承租人享有以同等条件优先承租的权利
答案：C 
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百三十三条、七百三十四条）
221.当事人以虚构租赁物方式订立的融资租赁合同效力如何？
A.有效
B.效力待定
C.可撤销
D.无效  
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百三十七条）
222.下列关于融资租赁合同索赔说法不正确的是：          。
A.出租人、出卖人、承租人可以约定，出卖人不履行买卖合同义务的，由承租人行使索赔的权利
B.承租人行使索赔权利的，出租人应当协助
C.承租人对出卖人行使索赔权利，可以减免租金
D.承租人依赖出租人的技能确定租赁物或者出租人干预选择租赁物的，承租人可以请求减免相应租金
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百四十一条、七百四十二条）
223.承揽人完成工作的，应当向定作人交付工作成果，并提交          。
A.必要的技术资料和有关质量证明
B.承揽人在工作期间的监督检验材料
C.定作人提供的项目相关文件
D.承揽人履行合同的情况
答案：A
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百八十条）
224.承揽人交付的工作成果不符合质量要求的，定作人可以合理选择请求承揽人承担违约责任不包括哪项          。
A.修理、重作
B.恢复原状
C.减少报酬
D.赔偿损失
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百八十一条）
225.定作人未向承揽人支付报酬或者材料费等价款的，承揽人对完成的工作成果首先享有的权利是          。
A.没有约定的情形下将工作成果变卖
B.直接申请法院拍卖
C.故意损害工作成果
D.留置权或者有权拒绝交付
答案：D
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百八十三条）
226.承揽人的义务不包括          。
A.妥善保管定作人提供的材料以及完成的工作成果
B.要求定作人支付报酬或者材料费等价款
C.按照定作人的要求保守秘密
D.未经定作人许可，不得留存复制品或者技术资料
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百八十四条、第七百八十五条）
227.张某与甲家具厂签订一份承揽合同，双方约定由甲家具厂为张某定作一套实木橱柜，张某提供图纸，甲家具厂提供材料，限期3个月，无其他约定。依据法律规定，下列表述不正确的是          。
A.张某有权检验甲家具厂提供的材料是否符合约定
B.若张某中途变更图纸，造成甲家具厂损失的，张某应赔偿损失。
C.甲家具厂可以随时解除承揽合同，给张某造成损失的，应当赔偿损失
D.若甲家具厂按约完成橱柜，而张某未向甲家具厂支付报酬，甲家具厂可以留置橱柜
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百八十七条）
228.建设工程合同不包括          。
A.工程勘验合同
B.分包转包合同
C.工程设计合同
D.工程施工合同
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百八十八条
229.下列关于发包和承包错误的是：          。
A.发包人不得将应当由一个承包人完成的建设工程支解成若干部分发包给数个承包人
B.承包人经发包人同意，可以将自己承包的部分工作交由第三人完成
C.施工承包人可以将建设工程主体结构分包给第三人完成
D.禁止分包单位将其承包的工程再分包
答案：C
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百九十一条）
230.下列说法错误的是：          。
A.建设工程竣工经验收合格后，方可交付使用
B.不论验收是否合格，发包人都应当接收建设工程
C.未经验收或者验收不合格的，不得交付使用
D.验收合格的，发包人应当按照约定支付价款
答案：B
解析：（《中华人民共和国民法典》第七百九十九条）
231.职工          以上的企业、事业单位、社会组织的工会，可以设专职工会主席。
A.一百人
B.二百人
C.三百人
D.四百人
答案：B
解析：（《中华人民共和国工会法》第十四条）
232.基层工会的非专职委员占用生产或者工作时间参加会议或者从事工会工作，每月不超过          工作日。
A.一个
B.二个
C.三个
D.四个
答案：C 
解析：（《中华人民共和国工会法》第四十一条）
233.《劳动法》禁止用人单位招用未满          的未成年人。
A.十八周岁
B.十七周岁
C.十六周岁
D.十五周岁
答案：C 
解析：（《中华人民共和国劳动法》第十五条）
234.劳动合同可以约定试用期，试用期最长不得超过          。
A.三个月
B.六个月
C.九个月
D.一年
答案：B
解析：（《中华人民共和国劳动法》第二十一条）
235.根据《劳动法》的规定，用人单位应当保证劳动者每周至少休息          。
A.一日
B.半日
C.二日
D.三日
答案：A
解析：（《中华人民共和国劳动法》第三十八条）
236.根据《劳动法》的规定，用人单位与工会和劳动者协商后，一般情况下加班时间为          。
A.每天不超过一小时
B.每天不超过二小时
C.每周不超过五小时
D.每周不超过八小时
答案：A
解析：（《中华人民共和国劳动法》第四十一条）
237.《劳动法》的规定，过来实行带薪年休假制度，享受年休假的条件，是劳动者连续工作          以上。
A.一年
B.二年
C.三年
D.四年
答案：A
解析：（《中华人民共和国劳动法》第四十五条）
238.对怀孕          以上的女职工，不得安排延长其工作时间和夜班劳动。
A.四个月
B.五个月
C.六个月
D.七个月
答案：D
解析：（《中华人民共和国劳动法》第六十一条）
239.劳动争议当事人对仲裁裁决不服的，可以自收到裁决之日起          内向人民法院提起诉讼。
A.15日
B.20日
C.25日
D.30日
答案：A
解析：（《中华人民共和国劳动法》第六十二条）
240.用人单位自用工之日起满          不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。
A.三个月
B.六个月
C.九个月
D.一年
答案：D
解析：（《中华人民共和国劳动合同法》第十四条）
241.劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过          。
A.半个月
B.一个月
C.一个半月
D.二个月
答案：B
解析：（《中华人民共和国劳动合同法》第十九条）
242.用人单位为职工工伤认定申请的时限是自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起          内。
A.三十日
B.六十日
C.二十日
D.十五日
答案：A
解析：（《工伤保险条例》第十七条）
243.《工伤保险条例》对社会保险行政部门做出工伤认定决定的时限为自受理工伤认定申请之日起          。
A.三十日
B.六十日
C.二十日
D.十五日
答案：B
解析：（《工伤保险条例》第二十条）
244.职业病鉴定书应当于鉴定结论做出之日起          内由职业病鉴定办事机构送达当事人。
A.五日
B.十日
C.二十日
D.十五日
答案：C
解析：（《职业病诊断与鉴定管理办法》第四十九条）
245.失业人员失业前用人单位和本人累计缴费十年以上的，领取失业保险金的期限最长为           。
A.六个月
B.十二个月
C.十八个月
D.二十四个月
答案：D
解析：（《中华人民共和国社会保险法》第四十六条）
246.下列情形中，可以变更或解除集体合同的情况是         。
A.企业因经营困难，单方面要求职工与企业共渡难关
B.因遭遇突发洪水，企业所有资产被毁，已无法继续经营
C.双方约定工资集体合同有效期为二年，但一年后企业以该约定违法为由，要求提前终止
D.企业通过兼并其他小微企业实现重组改制，发展日益壮大
答案：B
解析：（《集体合同规定》第四十条）
247.工会组织撤销或解散，其财产、经费应当如何处置？ 
A.归原单位所有
B.发还工会会员
C.由上级工会处置
D.经职工代表大会决议后，可用来偿还单位债务
答案：C
解析：（《中国工会章程》第四十一条）
248.铁路运输企业逾期         仍未将货物、包裹、行李交付收货人或者旅客的，托运人、收货人或者旅客有权按货物、包裹、行李灭失向铁路运输企业要求赔偿。
A.十日
B.十五日
C.二十日
D.三十日
答案：D
解析：（《中华人民共和国铁路法》第十六条）
249.有限责任公司的股东人数不得超过         。
   A. 50人
   B. 100人
   C. 200人
   D. 没有限制
答案：A
解析：（《中华人民共和国公司法》第四十二条）